[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(3 times 27^ frac{1}{3} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(6 )",
        "choice2": "(9 )",
        "choice3": "(12 )",
        "choice4": "(15 )",
        "choice5": "(18 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "두 집합 (A {3, a+2, 5 } ), (B {b, 6, 8 } )에 대하여 (A cap B {4 } )일 때, (a + b )의 값은? (단, (a, b )는 실수이다.) [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{5n^2 n}{2n^2 + 1} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "1",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "2",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( f(2) + f^{ 1}(3) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3 )",
        "choice2": "(4 )",
        "choice3": "(5 )",
        "choice4": "(6 )",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( int_{0}^{3} (x^2 2) dx )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "( frac{10}{3} )",
        "choice3": "( frac{11}{3} )",
        "choice4": "4",
        "choice5": "( frac{13}{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "(f(x) begin{cases} x+1 & (x<2) x^2 4x+a & (x ge 2) end{cases} ) 가 실수 전체의 집합에서 연속일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( lim_{{x to 2^ }} f(x) + lim_{{x to 1^+}} f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "좌표평면에서 함수 ( y frac{4}{x 3} + a )의 그래프가 직선 ( y x )에 대하여 대칭일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "(3 )",
        "choice4": "(4 )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "두 사건 ( A ), ( B )가 서로 독립이고 ( P(A) frac{1}{3} ), ( P(A^C) 7 P(A cap B) )일 때, ( P(B) )의 값은? (단, ( A^C )는 ( A )의 여사건이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{7} )",
        "choice2": "( frac{2}{7} )",
        "choice3": "( frac{3}{7} )",
        "choice4": "( frac{4}{7} )",
        "choice5": "( frac{5}{7} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "함수 ( y sqrt{x 1} + a )의 그래프를 ( x )축의 방향으로 ( b )만큼, ( y )축의 방향으로 ( 1 )만큼 평행이동하면 함수 ( y sqrt{x 4} )의 그래프와 일치한다. ( a+b )의 값은? (단, ( a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "이 고등학교 3학년 학생 중에서 임의로 선택한 1명이 영화 관람을 희망한 학생일 때, 이 학생이 뮤지컬 관람도 희망한 학생일 확률은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{14} )",
        "choice2": "( frac{2}{7} )",
        "choice3": "( frac{5}{14} )",
        "choice4": "( frac{2}{7} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( log_a frac{a^3}{b^2} 2 ) 가 성립할 때, ( log_a b + 3 log_b a ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{9}{2} )",
        "choice2": "5",
        "choice3": "( frac{11}{2} )",
        "choice4": "6",
        "choice5": "( frac{13}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "어느 공장에서 생산하는 전기 자동차 배터리 1개의 용량은 평균이 64.2, 표준편차가 0.4인 정규분포를 따른다고 한다. 이 공장에서 생산한 전기 자동차 배터리 중 임의로 1개를 선택할 때, 이 배터리의 용량이 65 이상일 확률을 오른쪽 표준정규분포표를 이용하여 구한 것은? (단, 전기 자동차 배터리 용량의 단위는 kWh이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0.0062",
        "choice2": "0.0228",
        "choice3": "0.0668",
        "choice4": "0.1587",
        "choice5": "0.3085",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "공차가 0이 아닌 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_9 2a_3 )일 때, [ sum_{n 1}^{24} frac{ (a_{n+1} a_n)^2 }{ a_n a_{n+1} } ] 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{14} )",
        "choice2": "( frac{2}{7} )",
        "choice3": "( frac{5}{14} )",
        "choice4": "( frac{3}{7} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "집합 (X )의 모든 원소의 합을 (S(X) )라 할 때, 실수 전체의 집합의 두 부분집합 [ A {a, b, c, d, e }, ] [ B {a+k, b+k, c+k, d+k, e+k } ] 에 대하여 다음 조건을 만족시키는 상수 (k )의 값은? [4점] 1. ( S(A) 37 ) 2. ( A B {2, 4, 9 } ) 3. ( S(A cup B) 92 )",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(6 )",
        "choice2": "(7 )",
        "choice3": "(8 )",
        "choice4": "(9 )",
        "choice5": "(10 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "어느 수영장에 1번부터 8번까지 8개의 레인이 있다. 3명의 학생이 서로 다른 레인의 번호를 각각 1개씩 선택할 때, 3명의 학생이 선택한 레인의 세 번호 중 어느 두 번호도 연속되지 않도록 선택하는 경우의 수는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "120",
        "choice2": "132",
        "choice3": "144",
        "choice4": "156",
        "choice5": "168",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "공차가 자연수인 등차수열 ( {a_n } ) 과 공비가 자연수인 등비수열 ( {b_n } ) 이 (a_6 b_6 9 )이고, 다음 조건을 만족시킨다. (가) (a_7 b_7 ) (나) (94 < a_{11} < 109 ) (a_7 + b_8 ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "96",
        "choice2": "99",
        "choice3": "102",
        "choice4": "105",
        "choice5": "108",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "앞면에 숫자 1, 2, 3, 4, 5가 적힌 있는 5장의 카드가 상자에 넣어져 있다. 이 상자에서 임의로 3장의 카드를 한 장씩 꺼내고, 꺼낸 순서대로 카드의 앞면과 뒷면 순서를 적는다. 이때 나머지 2장의 카드는 상자에 그대로 둔다. 뽑은 카드의 앞면을 한 면에 써 있는 숫자가 서로 다르고 다른 면에 써 있는 숫자도 서로 다른 경우를 생각할 때, 뽑은 카드에 적힌 숫자 중 앞·뒷면을 다르게 적은 숫자가 적힌 카드의 개수를 확률변수 X라 하자. 숫자 1, 3, 5의 경우 X 0이라 한다. 확률변수 X의 평균 E(X)를 구하시오. [6점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "20",
        "choice2": "22",
        "choice3": "28",
        "choice4": "29",
        "choice5": "36",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "( lim_{n to infty} S_n )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "f(x) ax^4+bx^2+c (a, b, c는 상수)가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 방정식 f(x) 0의 모든 실근이 α, β, γ 이다. (단, α < β < γ) (나) f(1) 3/4, f'( 1) 1 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "좌표평면 위의 점 ((0,t) )를 지나고 곡선 (y x^3 ax^2 + 3x 5 (a text{는 자연수}) )에 접하는 서로 다른 모든 직선의 기울기를 (f(t) )라 할 때, 함수 (f(t) )에 대하여 합성함수 (g(t) (f circ f)(t) )라 하자. 다음 조건을 만족시키는 (a )의 최소값을 (m )이라 할 때, (m + g(m) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{5} )",
        "choice2": "(3 sqrt{5} )",
        "choice3": "(4 sqrt{5} )",
        "choice4": "(5 sqrt{5} )",
        "choice5": "(6 sqrt{5} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( _7P_2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 42
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "함수 ( f(x) x^4 5x^2 + 9 )에 대하여 ( f'(2) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "((3x+1)^5 )의 전개식에서 (x^2 )의 계수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 90
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "점 P의 시각 ( t 3 ) 에서의 속도가 15일 때, ( a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "이 모든 자연수 (n )에 대하여 중근을 가질 때, ( sum_{k 1}^8 a_k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 510
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "함수 ( f(x) frac{1}{2} x^3 )의 그래프 위의 점 ( P(a, b) )에 대하여 곡선 ( y f(x) )와 ( x )축 및 직선 ( x 1 )로 둘러싸인 부분의 넓이를 ( S_1 ), 곡선 ( y f(x) )와 두 직선 ( x 1 ), ( y b )로 둘러싸인 부분의 넓이를 ( S_2 )라 하자. ( S_1 S_2 )일 때, ( 30a )의 값을 구하시오. (단, ( a > 1 )) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 40
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "집합 (X {1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8 } )에 대하여 일대일 대응인 함수 (f X → X )가 다음 조건을 만족시킬 때, 함수 (f )의 개수를 구하시오. [4점] (가) (p )가 소수일 때, (f(p) leq p )이다. (나) (a < b )이고 (a )가 (b )의 약수이면 (f(a) < f(b) )이다.",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "첫째항이 0이 아닌 등차수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합 (S_n )에 대하여 (S_9 S_{18} )이다. 집합 (T_n )을 [ T_n {S_k | k 1, 2, 3, cdots , n } ] 이라 하자. 집합 (T_n )의 원소의 개수가 13이 되도록 하는 모든 자연수 (n )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 273
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "( int_a^4 {f(x) + g(x) } dx ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 80
    }
]